蔡英文推多語言文宣 粵語版：唔會接受一國兩制，呢個就係台灣共識

中國國家主席習近平星期三提出「習五條」，提倡台灣版「一國兩制」尋求兩岸統一，台灣總統蔡英文當日已表明反對一國兩制是「台灣共識」，她今日再在 facebook 推出多種不同語言版本的「台灣共識」文宣。

其中粵語版開宗名義，「台灣絕對唔會接受一國兩制，絕大多數民意都堅決反對一國兩制－呢個就係『台灣共識』」。

除了粵語版、文宣亦有藏語、越南文、俄文、日文和簡體字等版本。

蔡英文在帖文指，這些不同語言版本的「台灣共識」，是許多台灣駐外代表處的網編和熱心網友，自發將反對一國兩制的立場，翻譯成不同語言，再轉發給各國網民，「超過四萬次的分享，來自每一位台灣人的志氣」，她現在是將收集到的圖片集成相簿，若有還有其他語言的版本，亦歡迎言補充，「世界有多大，台灣的志氣就有多大！」

支持台灣反攻大陸

完

好型

小香港仲吹緊有險可守

譯哂咁多文搶focus
唔好扮唔記得四大長老屌緊你

楊岳橋梁家傑郭榮鏗

四大長老都俾人屌依個時候唔係穩定軍心而係彈出嚟叫人唔好連任

人窮志短
有骨氣果班死曬

咁有骨氣點解全面執政個陣又唔敢宣佈獨立

唔獨就要統一唔統就要獨立
台灣主流民意就係不統不獨
隻小學雞定義九二=一國兩制=統，
English反駁呢樣，就算唔支持獨立既都支持佢今次言論
台灣支持統一既唔多，支持急統既更係極小數

因為宜家主流民意係主張不統不獨維持現狀，總統都要跟民意做嘢

啲人攻擊民進黨唔識搞經濟

而家美支貿易戰
台灣高科技產業、製造業相繼回流

民進黨認真真係要好好利用依個趨勢
直接話係民進黨自己一手促成都好

下次如果可以高票當選既話
就真係算係有民意授權、美國撐腰之下宣佈獨立

共產黨：「網絡水軍 計劃通 」

身為香港人在此支持蔡英文2020年連任總統

蔡英文咁尊重廣東話, 粵語

連登崇台撚接受唔到事實
喺依家後代主義，互聯網媒介之下
根本廢老/窮人票反cap係全球現象

好可惜

傳統中華民國語言緊係要尊重
同埋佢有親戚係講粵語

應修例 支持土共嘅人視作叛國

咁同唔會接受一國兩制有咩抵觸?

以往偏安嘅政權都死得好慘

D宣傳好似高招左

依家國民黨玩緊係針對民進黨淨係吹獨立唔搞經濟民生嘅弱點
依家咪正中下懷囉，之前選舉都畀你睇到台灣人投票意向係逆轉為藍（起碼鄉村/窮人）
下之總統選舉睇嚟都不保啦

藏文版用雪山獅子旗
廣東話版唔掙在用港英旗啦

同支那玩
你唔賣台就得唔到利益
得個「獨立」，但經濟同民生上，美國、日本依啲根本幫唔到
真係「幫到」只有賣台俾支那，起碼民進黨同國民黨都知，唔係就唔會民進黨都做到一舊屎噉

連中国語版本都做一個

蔡英文癲左
應該盡地一鋪了

我支持蔡英文呀

但台狗恐怕會為「發大財」掟佢落台

選韓國瑜做總統

佢自己堅持根本無用
台灣人都唔知幾多為左錢自願奶共

立場新聞夾硬將中国語版本報導成為簡體字版本
好唔尊重吓

「傳統中華民國語言」？
呢個係乜石頭爆出黎既CONCEPT？

改國號要公投改憲法75%讚成
門檻低能地高

唔係蔡英文一個人說了算

事實上國民黨都唔會接受一國兩制
佢哋都知臺灣人無可能接受
睇返國民黨份聲明
都仲死撐話九二共識係一中各表
面對有人質疑習近平表明九二共識係講緊一國兩制
點解國民黨仲講一中各表
國民黨係啞咗回應唔到

台灣依家經濟差班台仔寧願食毒藥靠大陸資金保住條命投賣國賊 英文都幾難搞

立場新聞係大中華意識形態：
繁體字係「中國文字」
(此亦是台灣國民黨的意識形態)

蔡英文係台獨意識形態：
殘體字係「中國文字」
繁體字係「台灣文字」

好難講

韓國瑜唔係咁講

班台仔唔係奶緊共咩

小英今次真係好型

得返蔡英文守緊長板橋囉

下面班台狗要「發大財」全民投共, 就快掟蔡英文落台

呢個總統, 型!
腥港班想奶共唔成又屌票嘅公文袋, 知唔知醜

香港嗰班公文袋：「首先我反對港獨, .... (下刪1000字)」

國民黨用一中各表、加強通商打經濟牌
滿足咗臺灣人不統不獨
但希望賺支那錢嘅心態
依家維尼講一國兩制
係摑醒緊信呢一套嘅臺灣人（咁當然仲有好多人唔會醒）
我見好多國粉嘅反應
都係反對一國兩制
但佢哋會將個責任全部推俾蔡英文
講到「因為蔡英文之前寸過支那，激嬲維尼，維尼先改一中各表做一國兩制」
所以罪在蔡英文
韓國魚就無謂提
擺明賣臺
連開放支那人去臺灣炒樓都噏得出

「一中各表」係理論層面係可以「一國兩制」
唔係mutually exclusive

如果呢單一蟈兩制腥港化，係選舉之前爆，我肯定冚家發大財，變成冚家等收皮都得

台仔可能短視貪財，但大部份好睇重自己國家身份。將佢矮化成地方政府，重要變成佢地睇唔起既腥港，選舉隨時變晒全綠都得

算鳩數啦民進黨
又咪係2020大選前呃下票
習種幫台狗起機
又真係搞到成島都係精

癲乜？中國夠膽用武力咩

最慘台灣人唔鐘意佢呢

問題係國民黨一路Sell俾臺灣人嘅一中各表
其實即係維持現狀
只要臺灣唔改中華民國個名
支那嚮未來一段長時間都唔會郁臺灣
至少我識唔少臺灣人都係咁理解件事

算吧啦垃圾台狗

兩邊都係鬥吹
無咩所謂

「一中各表」邊有可能「一國兩制」，你識唔撚識野

其實支那同「中華民國」係打過仗
唔改都唔一定唔打

習總已經講左, 係唔排除打,
習總係無話過同國名有關任

台仔既思想, 似乎係一廂情願

得啦得啦，你收皮啦
論述又冇乜都冇，鳩up放底一句就算，走啦五毛

「一中各表」:
台灣係「中國」, 大陸地區併入我呢個「中國」, 「中國」邊界由台灣島擴大, 「台灣島」地區的「中國」同大陸地區「中國」實行兩種制度, 但同屬一個「中國」

你蠢就唔駛衝出黎柒既

國民黨版「一中各表」:
台灣係「中國」, 大陸地區併入我呢個「中國」, 「中國」邊界由台灣島擴大, 「台灣島」地區的「中國」同大陸地區「中國」實行兩種制度, 但同屬一個「中國」

共產黨版「一中各表」:
大陸係「中國」, 台灣島地區併入我呢個「中國」, 「中國」邊界由大陸擴大至包含台灣島, 「台灣島」地區的「中國」同大陸地區「中國」實行兩種制度, 但同屬一個「中國」

屌你，同屬中華民國定中華人民共和國

一國兩制，一定要廢中華民國國號啦。
基本上九二共識要包一中各表，上面有講，台灣咪一路自稱中華民國。但係中共之前已經唔再題，搵馬英九做橋抽走左呢句，宜家見國民黨大勝就再行一步想廢國號。

唔好又學中共玩語言偽術啦。台灣人可能好新鮮，但係連登係香港論壇香港人厭倦啦。

「一中各表」全名係「一個中國，各自表述」
即係中華民國定中華人民共和國係「中國」
係各自表述

似乎係你唔熟乜野係「一中各表」

蔡英文昨日接見紐約僑胞，大談自己留學海外，但不諳廣東話，遇見華人也未能溝通。她又表示，雖然嫂子來自香港，卻自己至今都未能學會粵語，直言：「對廣東話我一直心裡覺得缺憾」，故她聘任僑委會委員長時，廣東話能力是重要考慮。

台灣總統蔡英文昨天在總統府內接見「紐約中華公所回國訪問團」，期間分享自己留學英美的往事。

1970 年代入讀美國念康乃爾大學法學院的蔡英文，放假去紐約遊玩。紐約明明是最多華僑的地方，她本以為可以「暢行無阻」，到了才發現華僑都是說廣東話為主，唐人街上反而要用英語溝通。後來，她再到英國倫敦留學，同樣是華人聚居的地方，廣東話仍然是通行的語言，再次讓她感受到「糟了，我不會講廣東話」。

直至現在，蔡英文的嫂子來自香港，堅持向下一代教授廣東話，而蔡英文本人至今還是不會說，她直言：「對廣東話我一直心裡覺得缺憾，覺得比不上姪子」。

蔡英文一直把這些經歷帶在身上，當選總統之後聘用僑委會委員長，廣東話能力成為重要條件。現任僑委會委員長吳新興，則不但擅長中英語，更通台語和粵語。

港女

國民黨Sell俾臺灣人嘅九二共識
就係話已經傾好晒
維持現狀就乜都得
強調支那會尊重中華民國嘅存在
依家維尼講一國兩制
變相其實係擺國民黨上檯
國民黨先被逼承認雙方對九二共識嘅理解唔同

香港死得眼閉

咪撚玩啦，所以咪冇可能一國兩制囉，

愛國 其中一樣野 係團結
一句話就夠

反觀 689 777

其實宣咩佈獨立姐

人地本身都獨立

「一中各表」全名係「一個中國，各自表述」

即係
台灣：「中華民國=中國」
支那：「中華人民共和國=中國」

雙方各自改國號為「中國」, 然後合併兩制
就會完成「一中各表」下既「一國兩制」

「中國」本身就係統戰詞語, 原本就係打算咁樣用

升智力

香港人有冇得投票
俾我投佢連任啦

有乜柒關係？？

連登仔j到成地精
又話人地好型乜乜柒柒
但無視蔡英文啲支持率係台灣一直跌
根本藍營只係一直出口術
一直係到講埋啲港女語錄博收視
而實際上咩都冇做 民生就一直差落執
連登仔仲吹奏

當日汪辜會談根本無共識, 係九二"認知"而非共識, 就好似中美1972 既聯合公報咁, 美國從來都係認知(acknowledge) 兩岸主權主張, 亦只係不反對一個中國(地理中國), 而非一個中国(屬於中華人民共和国), 並無同意或支持任何一方.

九二"認知" 係各取所需, 台灣可以用經貿交流換錢, 中国就用九二"認知"洗自己人腦話係九二共識, 直到三十年後既今日, 將原本不存在既"共識"洗做"一國兩制", 咁即係試圖改變現狀, 美國第一個唔會同意. 有美國撐腰, English 自然大聲反對借力打力幫民進黨拎支持.

我開始懷疑小學雞真係只係讀過小學

藍定綠呀你想講

係

基本上只係WELL NOTED

蔡英文係比台灣班發大財賤民圍攻緊
蔡英文係對, 但2020年分分鐘倒台
呢樣就係賤民式既民主

Sor 綠

老美點會比你獨 不統不獨佢先有得同土共bargain

我真係睇唔出中其會為小小台灣改國號。
不過你講既方案真係最適合，可惜中共係行極權帝國，自古以來只有食左人或者被食，無合併呢樣野，太多一山不能藏二虎之類既中文詞語可以形容

咁民主就係咁
唔到你人數少果時就話大部份人係賤民
就算大部入人做緊一件錯事

On9 就黎選舉先出黎講句野哄下台仔
粵語版係網友提供架有咩好打j

English is hard

強國快d用武力攻打台灣 想睇好戲

綠營要爭氣啦, 輸比班奶共狗

天啊 又係你依撚毒撚係度懶係語不驚人死不休

香港有版你睇啦，一國兩制

夠呀！反正高官又唔會死！死支那人唧

香港咁撚大個例子都唔識睇
遲吓就起條橋入台灣又送大禮過佢

呢個總統咁都唔明
支那想投靠返台灣
由台灣一國，支那兩制
即係行支那特別行政區
咁堅決拒絕
支那一定傷心欲絕

完即係咩
即刻駁嘴？

藍營都唔受啦
香港搞到咁 點sell 呀

希望有生之年可以睇到台灣真真正正立國

台仔係奶錢